\documentclass[a5paper, punct=kaiming, fontset=founder]{ctexart}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\newcommand{\emptypar}{\ }
\begin{document}
“在下安娜斯塔西娅·托里斯提加，来自北原。大家可以叫我斯提娅。初次见面，请多指教。”斯提娅慢慢地弯下腰，正好避开了讲台下射来的目光。很好，没有出错，没有一点感情，斯提娅脸上没有任何表情。

“北原？那个城邦不是……”

“托里斯……有这个姓吗？”

……

斯提娅径直穿过了窃窃私语。是的，她一点也不在意，如同这些话语的对象是另一个人，亦或是坐在课桌前的实体并不存在。直到她无声地坐下，班主任嘉奈老师擦去了黑板上她的名字，开始介绍下一个同学，窃窃私语才停止，就如同什么也没有发生过，她从未出现过。

与预期没有偏差，斯提娅似乎是躲过一劫的感受。作为一个从边境城邦来的伪异能者，斯提娅只希望自己如从前一样，一个人蜷缩在墙角，不要有人关注。教堂里的日子多令人怀念，自己就是一个普通的孤儿，众多孤儿中的一员，既不能靠铁拳在其中拉帮结派，又无能凭交际多获得晚餐的一片面包。一个普通的孤儿，将来大概会是一个洗衣工，挣取底层人平均的报酬，换取足以果腹的食物，过大多数人的一生。没有人会知道，也没有人会尝试去了解。在沙滩上一个脚印也不会留下。

人生轨道的第一次偏差，是火焰一般的明艳。当教堂毁于烈焰，她从图书塔里被救出，幸存者祈祷着，祈求神明惩罚异能者的罪恶，保全他们的生命和财产。斯提娅手里攥着半截被烧毁的书，明白自己已经无法回到原先的轨道上。

“托里斯……同学？”就如一双大手将斯提娅的思绪攥起，斯提娅从回忆中回过神来，急急忙忙地偏过头，掩藏慌张的目光。“托里斯提加同学！”

斯提娅不知道如何回应。俯身在她面前的是一张笑脸。斯提娅见过太多的笑脸了，有小教堂的神父的笑，有街边乞讨者的笑，有集市上马车里贵妇人的笑，斯提娅却无法分辨现在她所见的是那种笑脸，只觉得这笑脸似乎是可以信赖的，似乎与之前所有所见的笑脸皆不同，尤其是那双眼睛，深棕色的瞳孔映射出的不是压抑混沌的光芒，却是如镜般晶亮，正和斯提娅自己碧绿却暗淡的瞳孔相反。

斯提娅的经验警告她，笑脸都是别有目的的，此时最好赶紧披上外衣。然而，此刻斯提娅却压抑不住想了解笑脸主人的冲动。那是修长水手服包裹着的舒高身躯，流畅的红发散至肩背；两只手撑着课桌，好奇地打量着，却无冒犯的意味。

“我叫吉田更纱，叫我更纱就好了！”更纱迫切的样子，似乎期望着斯提娅开口，想知道这位新同学，下一句会说什么。

“……叫我……斯提娅……好了。”斯提娅不知道如何表达。只是嚅嗫着断续着说出了这句再简单不过的介绍。随后，她低下了头，避开了那真诚的笑容和明亮的眸子。

“诶，”吉田一愣，正想说什么，却被嘉奈老师打断了，“好的，那么现在开始第一节课。”嘉奈老师顿了一顿，“以后课程分为三种，异能开发，理论综合，文化选讲，而今天的第一节课，是异能开发。”

嘉奈老师环视四周，看着一个个迷茫的同学，嘴角扯出一丝略狰狞的弧度，补充道：“所谓异能开发，也就是你们所说的实战课。”

“什么？一开始就实战？”“在搞什么啊！”“不应该是先讲讲理论知识吗？”教室里瞬间沸腾了起来。同学们都纷纷议论起来，就连斯缇娅的脸上也露出了一丝怪异。

“安静！”嘉奈老师重重地敲了敲黑板，“你们可以将这个当成一次开学前摸底考，如果有人接受不了，自然可以选择离开。同时，在考试途中如果生命垂危的话，你们也可以选择离开的哦！”

“什么？还会有生命危险？！”一些人面面厮觑了起来，面色开始有些发白，似乎有些退却。

“是的哦！”嘉奈老师露出了耐人寻味的笑容，“你们的资源分配将由这次考试的成绩决定，越晚被淘汰的人将受到越好的待遇，至于最先被淘汰的10个人，就只能被退学了哦！”

“那么怎么样算淘汰呢？”坐在教室右侧的一个男生举起了手。

“good question！”嘉奈老师笑了，“那么就姑且让我来介绍一下游戏规则吧！”

只见她手一挥，空中出现了一张图。“这是游戏场地的地图，各位将会被传送到随机的位置，进行为期五个小时的游戏，届时将统计每一个人手中淘汰的人的数量，并且派出名次，如果数量相等，按照被淘汰的先后来定。”好似故意卖个关子一般的停了一会，嘉奈继续说道：“至于淘汰吗，非常简单，你只需要使对方无法行动，就算你成功淘汰了他。当然，为了人道主义，我们不建议你杀了他。”

嘉奈想了想，又补充道：“对了，因为你们可能还比较弱，无法光用异能和拳头击败别人，所以场地内还会出现一些武器，当然仅限这次，你们可以随便使用。”

显然同学们又都注意到了仅限这次这句话，教室里又重新充斥起了讨论声。斯缇娅却是失望的摇了摇头，显然这所学校还是以培养战斗人才为主，所以异能更有用的地方还是战争吗，还是破坏吗……仿佛有些东西不由自主地浮现了出来，她的眼中透出一丝夹着悲伤的迷茫。

“那么，游戏马上开始，再给大家十五分钟的时间做准备，你们大可以在这段时间里组队。不过每队至多三人。”嘉奈老师随意地说着：“毕竟胜利才是最终目的，你们可以随意发挥。”

“那么各位，十五分钟后演习场见喽！”，嘉奈老师说完，哼着轻快的小曲离开了。

“呐，要不我们一起吧？”老师刚一走，吉田就跑了过来。斯缇娅抬起头，又对上了那对清澈的眸子，本来下意识脱口而出的“不用了”却被硬生生地卡了回去。在那段漂泊的岁月中，她早已习惯了一人独行，不是因为没人对她释放出善意，而是因为她早已不敢相信任何人。在那个异能被唾弃的时候，在那个异能被唾弃的地方，人们甚至会为了私人恩怨就举报对方是异能者，更何况本身是伪异能者的她呢？她早已习惯了独自在黑暗与光明的夹缝中生存，是的，不需要正义，也并没有什么值得批判，她早已麻木。也许这次可能是个改变，对方的目光很澄澈，很美好，就像夹缝外投入的足以驱散一切阴霾的阳光。但她仍然害怕，害怕这只是如同水中月镜中花一样，转瞬即逝，接着再一次回转回过往，阴霾密布，不见天日。没有的失望远远比拥有却失去的绝望要好得多。

“不用了……谢谢……”她叹了口气，回答道。

\emptypar

很难判断这里是哪里，斯缇娅只知道如此高大茂密的森林是如此少见，以至于足以使人产生本能上的恐惧。尽管这里阴暗得压抑，但透过树隙的硬直光斑，却显示树冠之上，不是常见的灰霾。斯缇娅回过头看了看倾斜着的终端，像是一头扎在交错的树根中，却毫无违和感。那是一个铝白色的长方体，正如一个移动厕所，表面却布满了锈迹，仿佛是上个纪元的冒险者的遗留物。正是这个不起眼的东西，却是嘉奈老师反复强调的邦联科技复兴的尖端，传送器的终端。

斯缇娅对这次突如其来的考试，确切地说，一点感觉也没有。她非常清楚，事情并不会沿着预期发展，只是吉田的突然邀请略微使她惊讶。不过这奇怪森林的压迫感还是促使着她快步行进。北原可不是这样，你只要站在市镇的大教堂的钟塔上，便可以遍览拥挤而矮小的平民的屋子，看到东边富人的花园华丽的双层楼房，目光顺着浅浅的水沟横穿城邦，直到触碰到灰青的荒草地，干燥土壤上生长着的三寸野草；再远处忽然出现蜿蜒的城墙，小得就像积木般，却是全邦联最不易被攻破的城墙，或许还是修补最多的城墙；奇怪的是城墙内外却没有什么区别，仍是灰青的草地，延伸到天边的灰霾中去；人们把这种望不见边际的荒草地叫做“灰原”，在北方灰原上建立的城邦便叫做“北原”。

斯缇娅不知道全邦联有那个城邦有想这样的茂密森林，不过她愿意相信这片奇怪的令人不安的森林是独一无二的。斯缇娅尽量快地走着，随之带来的落树叶的碎裂声使她更为不安。仿佛被人注视着，斯缇娅有这样的感觉。

等等，刚才是不是有什么……

斯缇娅猛地一回头，在光斑照不到的阴暗之中，倚靠在树干上，是一只曜黑的箭袋，冒出的箭尾闪着像铝一般的清澈光泽，还有耸直的塑料尾羽。斯缇娅犹豫了，这个位置太明显了，明显得让人怀疑是某人的把戏。但她最后还是小心地走上去，试探着抽出一支箭。晶亮的箭头甚至可以穿透目光。斯缇娅只觉得，这只箭太漂亮了，精致得不像战斗消耗品，而更像是工艺品。

斯缇娅把箭放了回去。数了数，总共七支箭。斯缇娅暗暗苦笑，真是个不吉利的数字。斯缇娅从古书上读到过，七是黄金纪元人们所相信的幸运数字。只不过七城之乱之后，七的吉利意味就同其中六个城邦一样，被无情的埋灭。只留下孤独的北原，孑立在邦联的北境，背负着过去的一切。

斯缇娅提起箭袋的肩带，拿起了压在下面的灰黑色的金属弓。两者加起来并不轻，斯缇娅却觉得非常踏实。至少，对于她这样的弱者而言，拥有了手中的寸铁。
\end{document}
